# ChatMD

ChatMD est un chatbot, que vous pouvez configurer par vous-même en Markdown :

- Créez un fichier en [markdown]((https://www.markdowntutorial.com/fr/)) et mettez-le en ligne : sur [CodiMD](https://codimd.apps.education.fr/), ou sur une [forge](https://forge.aeif.fr/)
- Respectez la syntaxe de ChatMD pour définir votre chatbot
 
Votre chatbot est alors prêt et visible à l'adresse suivante : [https://eyssette.forge.aeif.fr/chatMD/#URL](https://eyssette.forge.aeif.fr/chatMD/#URL) (Mettez l'url de votre fichier à la place de URL)


## Exemples

Voici un modèle que vous pouvez récupérer pour construire votre chatbot : [modèle à récupérer](https://codimd.apps.education.fr/mBGbHStJSVOSrlGfGb981A?both)

Voici quelques exemple de chatbot créés avec ChatMD :

- [Méthode de la dissertation en philosophie](https://eyssette.forge.aeif.fr/chatMD/#https://eyssette.forge.aeif.fr/chatbot/dissertation-philosophie.md)
- [Utilisation d'un microscope](https://eyssette.forge.aeif.fr/chatMD/#https://codimd.apps.education.fr/xGNHIJSeTVCk6FHas-_71g) : un chatbot créé à partir du travail de Guillaume Berthelot et de Jérémy Navoizat ([voir la source](https://codimd.apps.education.fr/xGNHIJSeTVCk6FHas-_71g))


## Syntaxe

La syntaxe pour écrire un chatbot avec chatMD est la suivante :

- On définit le titre du chatbot dans un titre de niveau 1
- Le message initial est à mettre dans un bloc de citation après le titre du chatbot
- Les titres de niveau 2 servent à identifier les réponses possibles du chatbot
- Sous chaque titre de niveau 2 : 
	- On indique avec une liste non ordonnée les mots clés ou expressions qui vont déclencher la réponse. On peut éventuellement s'en passer si on guide l'utilisateur avec un choix d'options (voir ci-dessous).
	- On écrit une réponse en Markdown.
	- [Optionnel] On indique avec une liste ordonnée les options possibles. Chaque élément de la liste doit être un lien en Mardown de la forme suivante : \`[intitulé de l'option](identifiant de l'option, qui doit correspondre à l'un des titres de niveau 2)\`.

## Options de configuration plus avancées

On peut ajouter un en-tête yaml à son fichier Markdown.  
Par exemple :

```yaml
clavier: false
rechercheContenu: true
gestionsGrosMots: true
style: a{color:red}
```

- `clavier: false` désactive le champ d'entrée clavier si on souhaite simplement guider l'utilisateur avec les options proposées en fin de chaque réponse.
- `rechercheContenu: true` permet d'ajouter une recherche de comparaison de l'entrée de l'utilisateur avec le contenu de chaque réponse
- `gestionGrosMots: true` permet de détecter les gros mots envoyés par l'utilisateur et de formuler une réponse adéquate si l'utilisateur en utilise
- `style: a{color:red}` permet d'ajouter des styles CSS personnalisés.

## Crédits

Chat MD est un outil libre et gratuit sous licence MIT.

Il utilise d'autres logiciels libres :
- [js-yaml](https://github.com/nodeca/js-yaml) pour la gestion des en-têtes yaml
- [typed.js](https://github.com/mattboldt/typed.js) pour l'effet "machine à écrire"
- [showdown](https://github.com/showdownjs/showdown) pour la conversion du markdown en html
- [leo-profanity](https://github.com/jojoee/leo-profanity) et [french-badwords-list](https://github.com/darwiin/french-badwords-list/) pour la gestion des gros mots.
